點先可以寫英文寫好D

今年24歲。

最近返緊份新工。

去到寫英文嘅時候唔係語句不順；就係睇到人一頭霧水。

早排考完ielts，閱讀聆聽都過7

但係寫作同說話就得6。

究竟出嚟做嘢點先可以improve 英文寫作呢

我都想知
利申：IELTS 7

巴打分卷咩分？參考下

聆8閱8.5寫6說6.5

基本上考過dse就覺得ielts讀聽都易

但要自己表達，無論口講定手寫總係覺得自己好弱。

當年dse寫作都有4。大學paper唔太理grammar 開始求其寫，表達到意思就得，越搞越差。

我咩都唔識
靠google

交流下，中文差過英文

好難啫

不如你post令人一頭霧水嗰段出來
咁樣好難估到你咩程度

唔係想focus 咩程度。
如果講考試，我係average 香港人level( DSE writing 4, ielts 6.0)

但諗緊有冇咩方法令喺應用上會有提升啫

我覺得最緊要簡潔。

- 唔好再用讀書嗰套寫埋哂啲compound sentences嘥人時間
- 用少啲passive voice （除非你真係唔知邊個或唔想address嗰個人）
- make sure自己係用緊英文去諗寫咩而唔係諗緊點翻譯，好多人英文唔係差但你一睇可以立刻感覺到係中文直譯

利申 writing A, 廢科linguistics major

英文唔差
但For 做嘢既business English 真係要慢慢浸返嚟
咩It would be great if you could, please advise 呢啲
以前讀U唔會用到...
我既學習方法係save低啲鬼佬或海歸同事既email
抄抄考考慢慢就摸熟到啲patterns同語調

我頂硬上，炒文背默，默得多記得多就識用。

真，無論寫咩文都係炒默起手，雖然日日都練都幾要毅力。

請問linguistics major compound sentence 同 complex sentence 有什麼分別

想知加1 究竟以前AL UE拎A 既人係睇咩大

儘量用短句 只用SOV/SO
唔好逐個詞語燉出嚟 而係逐句燉出嚟
因為中文同英文個思維好唔同

利申: 英文唔算太好 但至少做到冇grammar

冇grammar錯

只用SOV/SO

打錯係 係SV
係架 如果你冇乜把握又要趕住交文 就SVO/SV
which/ that 要研究下先用
呢個做法雖然唔高 但至少啱grammar

真係，近排就係俾人話好中文直譯、睇唔明
明明從考試結果覺得自己英文唔差

我依家都係成日睇人寫咩。
依家做到個人越嚟越無自信。

唔好上咁多連登，上下reddit覆下人post，用得多就會有個感覺係到

你意思係少用 dependent clause

呢個係權宜之計
如果你呢刻要立即嘔篇文出嚟
但冇研究個which/ that點用
就少用dependent clause為安全
但長遠唔建議咁做

btw 有個youtuber叫Kam Tong Ho啲片係唔錯架